<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>التكامل عبر الجوال - Minclusion</title>
    <link>http://minclusion.org/ar/index.xml</link>
    <description>Recent content on التكامل عبر الجوال - Minclusion</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <copyright>جميع حقوق النشر محفوظة 2016-2018, جامعة تشالمرز للعلوم والتكنولوجيا</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://minclusion.org/ar/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>الحلقة الختامية والاختلاط</title>
      <link>http://minclusion.org/ar/blog/final/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://minclusion.org/ar/blog/final/</guid>
      <description>&lt;p&gt;في 24 أكتوبر، عقدنا ندوة ختامية للشركاء والأشخاص الذين التقينا بهم خلال المشروع. قدمنا نتائج من دراساتنا والخطوات المختلفة في تطبيق تعلم اللغة التي قمنا بتطويرها للوافدين الجدد الذين يتعلمون السويدية.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;بعد ذلك، قام المشاركون باختبار التطبيق وتذوق بوفيه من المأكولات العربية المستوحاة من الشرق الأوسط بالتعاون مع منظمة Zeryab.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>تعلم السويدية من خلال الطهي</title>
      <link>http://minclusion.org/ar/blog/cookandlearn/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://minclusion.org/ar/blog/cookandlearn/</guid>
      <description>&lt;p&gt;قمنا مؤخرًا بتطوير ميزة تطبيق جديدة باسم اطبخ وتعلم (Laga &amp;amp; Lär)، حيث يمكن للمستخدم تعلم اللغة السويدية من خلال طهي الأطباق العربية والسويدية.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;بالتعاون مع المركز الثقافي الفلسطيني باب الشمس، أتيحت لنا الفرصة لاختبار التطبيق مع حوالي 30 شخصًا. بعد الاستمتاع ببوفيه من الأطباق العربية، حصل المشاركون على تجربة إحدى وصفات التطبيق، وكرات الشوكولاتة السويدية Chokladbollar) ) ملفوفة في رقائق جوز الهند.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ولدت فكرة اطبخ وتعلم (Laga &amp;amp; Lär) من قبل المشاركين في الهاكثون (Hackathon)  التي نظمت في الربيع الماضي، ولكن هذه هي المرة الأولى التي تم اختبارها من قبل المستخدمين الحقيقيين. لقد كان حدثًا ناجحًا للغاية، ونأمل أن يكون ذلك بداية تطبيق يمكنه الجمع بين متحدثي اللغة السويدية والعربية من خلال الاهتمام المشترك.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>دراسة مع الاسفي(SFI)</title>
      <link>http://minclusion.org/ar/blog/sfi/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://minclusion.org/ar/blog/sfi/</guid>
      <description>&lt;p&gt;في الخريف الماضي التقينا بمعلّمين الاسفي (SFI)من الفولكينفيرشتيت (Folkuniversitetet)في واحدة من ورش عملنا . الآن واصلنا تعاوننا وبدأنا الدراسات الميدانية. في الاجتماع الأول، معلمين  و طلاب الاسفي قاموا بتحميل تطبيقنا وبدأوا التحقيق في العبارات وتمارين النطق في التطبيق. ونحن نتطلع إلى العمل معا هذا الربيع.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ورشات عمل ومؤتمر ال EUROCALL</title>
      <link>http://minclusion.org/ar/blog/eurocall/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://minclusion.org/ar/blog/eurocall/</guid>
      <description>&lt;p&gt;تسارعت وتيرة العمل ضمن مشروع Minclusion بعد العطلة الصيفية. بدأنا, بتاريخ 15 آب, بالتعاون مع شركة
RISE Interactive بدعم من Chalmers Innovation. و من المخطط القيام باستضافة سلسلة من الورشات مع عدد من القادمين الجدد
وأفراد من ذوي المصلحة في مشروعنا خلال الخريف المنصرم. تهدف هذه الورشات للمساعدة في بناء وتصميم واجهات التطبيق
Minclusion. وستتركز الورشات الأولى حول القطاع الطبي.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;تم تمثيل مشروع Minclusion في مؤتمر ال EUROCALL بمدينة Southampton في المملكة المتجدة من خلال عرضين, أحدهما في
ندوة MALL SIG وأخرى من خلال عرض لمقالة. يعتبر مؤتمر EUROCALL منصة ممتازة لتلاقي الباحثين في مجال الحواسيب وتعلم اللغات
وكان حدثا مجزياَ للغاية.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img width=&#34;100%&#34; src=&#34;http://minclusion.org/img/Eurocall2.jpg&#34;&gt;&lt;/img&gt;
&lt;figcaption style=&#34;text-align: center;&#34;&gt;تقدمة ناتاليا ليندستروم من فريق Minclusion من مشروع EUROCALL&lt;/figcaption&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>المؤتمر الأول ل Minclusion</title>
      <link>http://minclusion.org/ar/blog/conference/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://minclusion.org/ar/blog/conference/</guid>
      <description>&lt;p&gt;عقد فريق Minclusion مؤتمره الأول في 12 حزيران لعام 2017 بحضورأكثر من 60 فرداً تضمنوا باحثين, مبرمجين, و أفراد ذوي إهتمامات في مجالات الهجرة والتعلم عبر الجوال.
افتتح فريق Minclusion المؤتمر بعرض نتائج الأبحاث الميدانية والأكاديمية المنجزة حتى تاريخه. على سبيل المثال, قمنا بعرض نتائج أبحاثنا المنوطة بدراسة التطبيقات الرقمية
المتوفرة في الأسواق. فيما يتعلق بالتطوير الرقمي, قام فريق Minclusion بعرض آلية العمل المتبعة بما يتناسب ويلبي بسرعة احتياجات بيئة العمل البحثي. تقوم أول دورة
تطوير بالتركيز على الهجاء في اللغة السويدية من خلال الاستماع وتسجيل جمل نصية عائدة لحوار يومي بين شخصين في عدة سياقات كالعمل والبحث عن سكن.
كمتحدث رئيسي، كانت لدينا الفرصة للاستماع إلى الأستاذةأغنس كوكولسكا هولم من الجامعة المفتوحة في المملكة المتحدة، وتقديم عرض بعنوان &amp;ldquo;التحديات الشخصية في التكامل الاجتماعي والإدماج&amp;rdquo;.
 لدى البروفيسورة كوكولسكاهولم خبرة طويلة من عدة مشاريع ضمن تطوير التطبيقات للمهاجرين أعطت لنا رؤية قيمة حول أحدث الأبحاث في المنطقة.
بعد الغداء، استمعنا إلى 11 عرضا موجزا عن مختلف المشاريع الجارية، والتي واصلنا مناقشتها خلال فترة المؤتمر.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&#34;//www.slideshare.net/slideshow/embed_code/key/m2UPoSxX7Hmafw&#34; width=&#34;100%&#34; height=&#34;600&#34; frameborder=&#34;0&#34; marginwidth=&#34;0&#34; marginheight=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34; style=&#34;border:1px solid #CCC; border-width:1px; margin-bottom:15px; margin-top:15px; max-width: 100%;&#34; allowfullscreen&gt; &lt;/iframe&gt;

&lt;iframe width=&#34;100%&#34; height=&#34;600&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/fU3BGGm5Upw&#34; frameborder=&#34;0&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>هاك للاندماج</title>
      <link>http://minclusion.org/ar/blog/hackathon/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://minclusion.org/ar/blog/hackathon/</guid>
      <description>&lt;p&gt;قام فريق Minclusion في بداية نيسان 2017 بتنظيم هاكاثون لابتكار حلول رقمية على الهاتف المحمول لتسهيل عملية إندماج القادمين الجدد. تمتع المشاركون بخبرات مختلفة ومتنوعة كالبرمجة, التصميم, والتواصل واجتمعوا في صباح يوم السبت في فسم تكنلوجيا المعلومات التطبيقية في جامعة تشالمرز ودأبوا إلى العمل بجد ابتداءا من نهار السبت وحتى ليل الأحد. يهدف الهاكاثون الى لايجاد حلول تقنية وأفكار ابداعية لدعم عملية الاندماج للقادمين الجدد من العرب الى السويد.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;كان من الملهم حقا متابعة الأفكار المقترحة من قبل أعضاء الفرق المشاركة ومناقشة فريق Minclusion لفوائد ومشاكل هذه الأفكار مع هذه الفرق. كما وقام يوهان أودستوهل من شركةهمبل بي بافتتاح الهاكاثون من خلال القاء محاضرة حول الطرق الفعالة في تطوير نماذج رقمية.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;بعد تناولنا لغداء من المطبخ الفلسطيني يوم الأحد, انتهى الهاكاثون بعرض النماذج المطورة من قبل الأربع فرق المشاركة. النموذج På: يهدف النموذج الى مساعدة المستخدمين القادمين حديثا الى السويد في العثور على خدمات محلية, ممارسة اللغة السويدية, والتعرف على سكان محليين. النموذج Laga &amp;amp; Lär يهذد الى تعليم اللغة السويدية من خلال عرض وصفات لتحضير الطعام السويدي. النموذج Make Sweden Home يقوم بتجميع معلومات مفيدة للقادمين الجدد لمعرفة كيفية المتابعة في أوراق وقوانين اللجوء. وأخيرا، التطبيق Pairents يربط الأسر مع بعضها البعض على أساس الموقع وعمر الأطفال.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;وبما أن جميع الأفكار كانت واعدة، فقد دعينا جميع الفرق المشاركة لتقديم نماذجها الأولية ومزيد من التطورات في مؤتمرناالقادم في 12 حزيران / يونيه في غوتنبرغ. ستكون أغنس كوكولسكاهولم المتحدثة الرئيسية في المؤتمر وهي أستاذة في الجامعة المفتوحة في المملكة المتحدة. في حال عدم فيامك بالتسجيل لحضور المؤتمر حتى الآن, يرجى التواصل مع فريق Minclusion عبر البريد الالكتروني minklusion@gmail.com.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>أسبوع التعلم عبر الأجهزة المحمولة</title>
      <link>http://minclusion.org/ar/blog/mlw/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://minclusion.org/ar/blog/mlw/</guid>
      <description>&lt;p&gt;حضر أربعة أشخاص من فريقنا أسبوع التعلم عبر الأجهزة المحمولة، الذي نظمته اليونسكو ومفوضية الأمم المتحدة لشؤون اللاجئين في باريس 20-24 مارس. وكان موضوع المؤتمر هو &amp;ldquo;التعليم ضمن حالات الطوارئ والأزمات&amp;rdquo;. بدأ الأسبوع مع ندوة استمرت لمدة يومين، عندما عرضت ليندا وخالد مشروعنا والنتائج الأولية من أول دراسة حول سهولة استخدام بعض التطبيقات لتعلم اللعات.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;بالنسبة للعديد من القادمين الجدد، فإن الهواتف الذكية تعتبر شريان حياة أساسي. وتطرق المؤتمر أيضا إلى كيفية تمكين التدريب المستمر من خلال التكنولوجيا المتنقلة. و للتشجيع على هكذا مبادرات أقيمت هناك منافسة EDUAPP4SYRIA، التي أطلقتها الحكومة النرويجية.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;من ضمن المواضيع التي تم تسليط الضوء عليها في العروض هي أهمية التصميم الذي يركز على المستخدم, والتكنولوجيا كجسر لتعليم المرأة, التواصل الشخصي والتعليم الرقمي.
وأن العديد من القادمين الجدد عبروا بأن استخدامهم للهواتف الذكية يهدف إلى الحفاظ على التواصل الاجتماعي مع أصدقائهم وأقاربهم وليس لأغراض تعليمية.
 على سبيل المثال، في إحدى الندوات، قال تيموثي ريد من معهد الأمم المتحدة للتنمية الدولية (أونيد) أن الطلاب لا يستخدمون دائما التكنولوجيا المتنقلة بالطريقة المتوقعة،
 وأنه يجب أن لا نغفى عن أهمية الاستماع إلى ما يحتاجه القادمون الجدد لأننا قد نقدم لهم في بعض الأحيان أدوات لا تلبي إحتياجاتهم.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>مقابلات مع عينة من القادمين الجدد خلال دراسة ميدانية</title>
      <link>http://minclusion.org/ar/blog/fieldstudies/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://minclusion.org/ar/blog/fieldstudies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;قمنا هذا الأسبوع بزيارتين ميدانيتين إلى ريستادجورد وألينجسوس حيث التقينا بإنعام وعلاء اللذان يعملان كمتطوعين ضمن مجموعة من القادمين الجدد إلى السويد. أطلعنا علاء و إنعام على طبيعة عملهما ضمن هذا المخيم الذي يحوي قرابة ال 1250 شخص من القادمين الجدد.
تقوم المجموعة بتنظيم فعاليات مختلفة للمقيمين ضمن المخيم. تتنوع الأنشطة من الرياضي إلى الثقافي. قمنا بإجراء دراسة حول سهولة استخدام تطبيق لتعلم اللغات على الجوال.
استمر الإختبار لمدة 15 دقيقة وتم بالتعاون مع 14 شخص من القادمين الجدد المقيمين في المخيم.
قمنا بعدها بإجراء جلسة عصف فكري مع الحاضرين لنستمع إلى مقترحاتهم حول كيفية تذليل العقبات التي يواجهونها من خلال تطبيق على الجوال.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;وفي اليوم التالي, قمنا بالذهاب إلى مدرسة لتعليم اللغلة السويدية في ألينجسوس للقاء المزيد من القادمين الجدد.
قمنا بشرح أهداف المشروع إلى مجموعة من الطلاب الذين يدرسون اللغة السويدية في المدرسة وطلبنا من الراغبين بالتطوع معنا في هذه الدراسة أن يقوموا بتنصيب تطبيق لتعلم اللغات على هواتفهم المحمولة وتجريبها لمدة أربعة أسابيع لنقوم بعدها باستطلاع آرائهم حول الخصائص المتاحة.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>القائمون على المشروع</title>
      <link>http://minclusion.org/ar/team/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 15:26:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://minclusion.org/ar/team/</guid>
      <description>&lt;p&gt;مشروع التكامل مع الهواتف النقالة (2016-2018) الذي قام به باحثين ومطورين من جامعة تشالمرز للتكنولوجيا وجامعة غوتنبرغ.&lt;/p&gt;

&lt;p &gt;&lt;strong&gt;
ليندا برادلي
&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;linda.bradley[at]gu.se
&lt;br&gt;&lt;a href=&#34;http://ait.gu.se/kontaktaoss/personal/linda_bradley&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;الموقع الشخصي باللغة السويدية&lt;/a&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p &gt;ليندا برادلي، رئيسة المشروع، حاصلة على درجة الدكتوراه في التربية وتكنولوجيا المعلومات التطبيقية. تعمل في قسم التطوير التربوي والتعلم التفاعلي (PIL) في جامعة غوتنبرغ. شاركت ليندا في بحثها في العديد من المشاريع المتعلقة بتفاعل الطلاب في بيئات التعلم الرقمية والتعلم بالأجهزة النقالة.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;p &gt;&lt;strong&gt;سيلفانا سوفكوفا هاشم
&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;sylvana.sofkova.hashemi[at]gu.se&lt;i&gt;&lt;/i&gt;&lt;strong&gt;&lt;i&gt;
&lt;/i&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;&lt;a href=&#34;http://www.gu.se/omuniversitetet/personal/?userId=xsofks&amp;userName=Sylvana+Sofkova+Hashemi&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;الموقع الشخصي باللغة السويدية&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p &gt;حائزة على الدكتوراه من جامعة غوتنبرج في قسم تكنلوجيا اللغات  و تعمل كمساعد بروفيسور في قسم العلوم بإختصاص التعلم عبر تكنلوجيا المعلومات. تتركز أبحاثها حول دراسة التقنيات المتبعة لدعم تعلم اللغات, واستخدامها عبر وسائل التواصل الإجتماعي.
يعنى بحثها الحالي برقمنة عملية التعليم ويتركز حول التربية وعملية التعاون والتفاعل و استراتيجية التواصل بطرق متعددة الوسائط&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;&lt;p &gt;&lt;strong&gt;ناتاليا بيربيوك ليندستروم
&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;nataliya.berbyuk.lindstrom[at]ait.gu.se
&lt;br&gt;&lt;a href=&#34;http://ait.gu.se/kontaktaoss/personal/Nataliya_Berbyuk_Lindstrom&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt; الموقع الشخصي بالغة السويدية &lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;حائزة على درجة الدكتوراه باللغات العامة وأستاذة جامعية بالتواصل بين الثقافات في جامعة غوتنبرج, قسم تكنولوجيا المعلومات التطبيقية, وقسم التواصل والمعرفة. تتركز أبحاثها في مجال التواصل بين الثقافات تحت إطار الرعاية الصحية و التواصل عبر الوسائط المتعددة, البلاغة والتعلم الالكتروني. كما تعمل كمديرة لبرنامج الماجستير في التواصل الدولي&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;p &gt;&lt;strong &gt;خالد الصباغ&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;
khaals[at]chalmers.se&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p &gt;مساعد مشروع ، مطور ، طالب دكتوراه اختصاص ذكاء صنعي في جامعة غوتنبرغ ، حاصل على درجتين ماجستير. واحد في هندسة البرمجيات والتكنولوجيا من جامعة غوتنبرغ ، والآخر في الإدارة والمالية من جامعة برمنجهام سيتي في المملكة المتحدة&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;&lt;p &gt;&lt;strong&gt;لورنا بارترام&lt;/strong&gt; &lt;br&gt;
bartram[at]chalmers.se &lt;/span&gt;&lt;strong&gt;
&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p &gt;حائزة على شهادة الماجستير في اللغة والتواصل بين الثقافات إختصاص لغة عربية من جامعة غوتنبرج. صممت تطبيق &lt;a href=&#34;http://pictalk.se/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;البيك توك&lt;/a&gt; باللغتين العربية والسويدية كأداة لتذليل العقبات اللغوية في الحالات التي يصعب فيها التواصل بين طرفين لا يتكلمان السويدية او العربية&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;p &gt;&lt;strong&gt;ميهائيل انطون
&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;petre[at]chalmers.se&lt;/p&gt;
&lt;p &gt;طالب ماجستير في جامعة تشالمرز إختصاص علوم الحاسوب. لديه الكثير من الإهتمامات في التكنولوجية الجديدة و خاصة في مجال تطبيقات الجوال. سيكون ضمن فريق العمل المعني ببرمجة التطبيق
&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;p &gt;&lt;strong&gt;ميساء أبو غليون
&lt;p &gt;مساعدة مشروع ، متحدثة بالعربية ، حاصلة على درجة الماجستير في التواصل من جامعة غوتنبرغ. تتحدث ميساء اللغة العربية وتجري المقابلات مع الأشخاص الناطقين باللغة العربية الذين وصلوا حديثًا في المشروع بالإضافة إلى الترجمة من اللغة العربية
&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;p &gt;&lt;strong&gt;ليسانو تيبيكيو يالاو،
&lt;p &gt;، مساعد مشروع، و مطور. يدرس ليسانو برنامج الماجستير في أنظمة الكمبيوتر والشبكات في تشالمرز
&lt;/p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;p &gt;&lt;strong&gt; سنيزينا راتشفا
&lt;p &gt;مساعد مشروع ، مطور ومصمم. سنيزينا تدرس هندسة البرمجيات في جامعة تشالمرز للتكنولوجيا. وتساهم في تطوير تطبيق الهاتف المحمول
&lt;/p&gt;
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>صحافة</title>
      <link>http://minclusion.org/ar/press/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 15:26:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://minclusion.org/ar/press/</guid>
      <description>&lt;p&gt;نستعرض في هذه الصفحة جميع روابط المقالات المنشورة على شبكة الإنترنت حول مشروع التكامل عبر الجوال&lt;br/&gt; &lt;br/&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.goteborgdirekt.se/nyheter/mobilapp-ska-lara-flyktingar-svenska/repplo!1MWGi0Kz9sRyC5z4gSS9dg/&#34;&gt;تطبيق لتعليم السويدية للقادمين الجدد إلى السويد، &lt;/a&gt;جوثينبورغ المباشر&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SVT Väst &lt;a href=&#34;http://www.svt.se/nyheter/lokalt/vast/app-ska-lara-nyanlanda-svenska&#34;&gt;,تطبيق لتعليم الوافدين الجدد السويدية&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.gu.se/omuniversitetet/aktuellt/nyheter/detalj/mobilapp-ska-oka-nyanlandas-chans-att-lara-sig-svenska-.cid1417365&#34;&gt;تطبيق يهدف إلى زيادة فرص القادمين الجدد لتعلم اللغة السويدية,&lt;/a&gt; خبر محرر من قبل قسم المعلومات التطبيقية في جامعة تشالمرز وجوثينبورغ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;br/&gt;
&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>من نحن</title>
      <link>http://minclusion.org/ar/about/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Jan 2017 15:26:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://minclusion.org/ar/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;
لمحة عن المشروع
بختام شهر أكتوبر/ تشرين الأول 2018 وبتعاون باحثين من جامعة غوثنبرغ وآخرين من جامعة تشالمرز
للتكنولوجيا، فإنه تم إنجاز &#34;مشروع التكامل مع الهواتف النقالة&#34; الذي موّله إلى جانب جامعة تشالمرز صندوق اللجوء والهجرة والاندماج (AMIF).
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
الغاية من هذا المشروع هو تحري ماهية التعلّم من خلال الهواتف النقالة ومدى تطوير تطبيق يساعد الناطقين بالعربية من القادمين الجدد إلى السويد. وعليه، التقينا بما يقارب الـ 200 متحدث بالعربية وأجرينا دراسات ميدانية عديدة لسبر احتياجات تعلّم اللغة من خلال تلك الفئة المستهدفة.
وبحثنا أيضاً بالتعاون مع معهد الأبحاث (RISE Interactive) في طرق تعلّم اللغة السويدية المرتبطة بالمهن من خلال تنظيم ورش عمل شارك فيها القادمون الجدد ومعلميهم بشكل لافت.
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
من خلال الدراسات التي أجريناها، تبين لنا أن اهتمام الناطقين بالعربية من القادمين الجدد إلى السويد في استخدام الهواتف النقالة كوسيلة لتعلم اللغة السويدية والوصول إلى المجتمع كان كبيراً. وتبين أيضاً أن عدداً منهم استخدموها بشكل يومي لهذه الغاية.
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
أشارت نتائج الدراسات أن استخدام التطبيقات يساند المستخدم في مواقفه اليومية ويزيد من دوافعه في استخدامها لتطوير لغته. وعليه فقد توصلنا من خلال تلك الدراسات إلى تطوير تطبيق يدعى &#34;Minclusion&#34;. هذا التطبيق الذي يمتاز بتنوع محتواه بالنصوص والصور والتسجيلات الصوتية والمقاطع المرئية، يمكّن مستخدميه التدرب على نطق ولفظ العبارات اليومية. ويمكننا القول، أن تطويره مرّ بمراحل مختلفة كان لآراء واقتراحات المستخدمين أثراً بالغاً على المحتوى. يتوفر هذا التطبيق على (Google play) ويمكن تنزيله مجاناً على هواتف آندرويد(Android).
&lt;br&gt;
&lt;br&gt;
وبالإشارة إلى عملنا هذا، فقد عرضنا نتائجه في أشكال مختلفة كحلقات بحثية أو مؤتمرات محلية ودولية، وقد تم نشره أيضاً من ضمن المساهمات المؤتمرية.

    
&lt;/p&gt;
   
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>فيكا مع المبرمجين</title>
      <link>http://minclusion.org/ar/blog/fika/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Dec 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://minclusion.org/ar/blog/fika/</guid>
      <description>&lt;p&gt;بدعوة من القائمين على المشروع, بمشاركة 20 شخص تم عقد ورشة عمل لمناقشة أفكار تطوير تطبيق يسهم بعملية تعلم اللغة السويدية للقادمين الجدد من العرب
نخص بالذكر السيدة أنيكا هانسن والسيدة كريستينا ويلجرين من مالمو, مطوري تطبيق هيسفينسكا المعني بدعم تعليم اللغات بطرق تفاعلية. يستخدم تطبيق هيسفينسكا حالياً من قبل العديد من طلاب و أساتذة المدارس المعنية بتعليم اللغة السويدية للقادمين الجدد إلى السويد
كما قام عدد من الطلاب في جامعة تشالمرز بتلبية الدعوة والحضور لمناقشة بعض التطبيقات التي تم تطويرها من قبلهم خلال أعوام دراسية سابقة.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>إنطلاقة المشروع</title>
      <link>http://minclusion.org/ar/blog/kickoff/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://minclusion.org/ar/blog/kickoff/</guid>
      <description>&lt;p&gt;مرحباً بكم في موقعنا على شبكة الإنترنت. يمكنكم هنا متابعة آخر أخبار مشروع التكامل عبر الجوال. ستقوم مجموعة من الخبراء والباحثين من جامعتي تشالمرز و غوتنبرغ بالعمل على تطوير نموذج لتطبيق رقمي على الجوال يهدف إلى تسريع عملية التكامل للقادمين الجدد من العرب ضمن المجتمع السويدي. سيتم تمويل هذا المشروع عن طريق مؤسسة اللجوء والهجرة والتكامل والإعتماد المالي
سنطلعكم على النشاطات والورشات والندوات التي سيتم عقدها خلال سنتي العمل على هذا المشروع. كما سنقوم بإدراج روابط لمشاريع وتطبيقات لتعلم اللغة السويدية والتكامل ضمن المجتمع السويدي.
يسعدنا البدأ بالعمل على هذا المشروع ونتطلع قدماً إلى تحقيق الأفضل خلال السنتين القادمتين.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>